\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{german}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphics}
\usepackage{moreverb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\include{defs}

\begin{document}

\Abgabeblatt{9}{19. Dezember 2016}{Niklas Gather \#10}
                {Lena Zamzow}{Tobias Pfannschmidt}{}{}{}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Aufgabe H21}
\subsection*{a}
Behauptung: $\forall~n,k \in \mathbb{N}, k \leq n $ gilt: 
$\binom{n}{k} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$


Beweis durch vollständige Induktion über n.\\

\textbf{Induktionsanfang}: \\
$ n = 0$ \\
$\binom{0}{0} = \frac{0!}{0!(0-0)!}$   (k=0, da $k \leq n$) \\
$\Leftrightarrow 1 = \frac{1}{1\cdot1}$ \\
$\Leftrightarrow 1 = 1$   \checkmark \\

\textbf{Induktionsvoraussetzung}: \\
$\binom{n}{k} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$ \\

\textbf{Induktionsschritt}: \\
z.z.: $\binom{n+1}{k} = \frac{(n+1)!}{k!((n+1)-k)!}$ \\

$\binom{n+1}{k} = \binom{n}{k-1} + \binom{n}{k}$ \\
$= \frac{n!}{(k-1)!(n-(k-1))!} + \frac{n!}{k!(n-k)!}$ ~~(nach \textbf{Induktionsvoraussetzung}) \\

1. Fall: $ k < n$ \\

$\frac{n!}{(k-1)!(n-(k-1))!} + \frac{n!}{k!(n-k)!}$ \\
$= \frac{n!}{(k-1)!(n-k+1)!} + \frac{n!}{k!(n-k)!}$ \\
$= \frac{k \cdot n!}{k \cdot (k-1)! (n-k+1))!} + \frac{n!\cdot (n-k+1)}{k!(n-k)! \cdot (n-k+1)}$ \\
$= \frac{k \cdot n!}{k! (n-k+1))!} + \frac{n!\cdot (n-k+1)}{k!(n-k+1)!}$ \\
$= \frac{n! \cdot k + n!\cdot (n-k+1)}{k! (n-k+1))!}$ \\
$= \frac{n! \cdot (k+n-k+1)}{k! (n-k+1))!}$ \\
$= \frac{n! \cdot (n+1)}{k! (n-k+1))!}$ \\
$= \frac{(n+1)!}{k! ((n+1)-k)!}$ \\

2. Fall: Spezialfall k = n

$\frac{n!}{(n-1)!(n-(n-1))!} + \frac{n!}{n!(n-n)!}$ \\
$= \frac{n!}{(n-1)! \cdot 1!} + \frac{n!}{n!\cdot1}$ \\
$= \frac{n!}{(n-1)!} + 1$ \\
$= \frac{n!}{(n-1)!} + \frac{(n-1)!}{(n-1)!}$ \\
$= \frac{n! + (n-1)!}{(n-1)!}$ \\
$= \frac{(n! + (n-1)!)\cdot n}{(n-1)!\cdot n}$ \\
$= \frac{n! \cdot n + (n-1)!\cdot n}{(n)!}$ \\
$= \frac{n! \cdot n + n!\cdot n}{(n)!}$ \\
$= \frac{n! \cdot (n+1)\cdot n}{(n)!}$ \\
$= \frac{(n+1)!}{(n)!}$ \\
$= \frac{(n+1)!}{(n)! \cdot ((n+1)-n)!}$ \\

In der letzten Zeile der Gleichung fügen wir als neutrales Element $((n+1)-n)!$ hinzu. Dieser Ausdruck ergibt 1, wir multiplizieren als mit 1. Damit ist in der letzten Zeile die Induktion für n = k abgeschlossen.   $_{\Box}$


\subsection*{b}
Sind a, b reelle Zahlen, so gilt für alle $n \in \mathbb{N}$:

$(a + b)^n = \sum \limits_{k=0}^{n}\binom{n}{k}a^kb^{n-k}$

Beweis mittels vollständiger Induktion über n: \\

\textbf{Induktionsanfang}: \\
$ n = 0$ \\
$(a + b)^0 = \sum \limits_{k=0}^{0}\binom{0}{k}a^kb^{0-k}$ \\
$\Leftrightarrow 1 = \sum \limits_{0=0}^{0}\binom{0}{0}a^0b^{0-0}$ \\
$\Leftrightarrow 1 = 1 \cdot 1 \cdot 1$ \\
$\Leftrightarrow 1 = 1$   \checkmark \\

\textbf{Induktionsvoraussetzung}: \\
$(a + b)^n = \sum \limits_{k=0}^{n}\binom{n}{k}a^kb^{n-k}$ \\

\newpage
\textbf{Induktionsschritt}: \\
z.z.: $(a + b)^{n+1} = \sum \limits_{k=0}^{n+1}\binom{n+1}{k}a^kb^{(n+1)-k}$ \\

$(a + b)^{n+1} = (a + b)^n \cdot (a+b)$ \\
$= \sum \limits_{k=0}^{n}\binom{n}{k}a^kb^{n-k} \cdot (a+b)$  (nach \textbf{Induktionsvoraussetzung}) \\
$= \sum \limits_{k=0}^{n}\binom{n}{k}a^kb^{n-k} \cdot (a+b)$ \\
$= \sum \limits_{k=0}^{n}\binom{n}{k}a^{k+1}b^{n-k+1}$ \\
$= \sum \limits_{k=0}^{n+1}\binom{n+1}{k}a^{k+1}b^{(n+1)-k+1} - a^n - b^n$ \\
$= \sum \limits_{k=1}^{n+1}\binom{n+1}{k-1}a^{k}b^{(n+1)-k} - a^n - b^n$ \\
$= \sum \limits_{k=0}^{n+1}\binom{n+1}{k}a^{k}b^{(n+1)-k}$    $~~~~_{\Box}$\\


\section*{B5}
\textbf{Behauptung}: Unter neun beliebigen natürlichen Zahlen gibt es stets zwei Zahlen $a,b$, sodass gilt: $8|(a-b)$.\\

\textbf{Beweis}: \\

Nach Definition 5.28 aus der Vorlesung gilt: \\

Für $a, b \in \mathbb{Z}$ und $n \in \mathbb{N}$ gibt es die Äquivalenzrelation: 
$a \sim_n b \Leftrightarrow n | (a-b)$ \\
Wir bezeichnen mit $[a]_n$ für $a \in \mathbb{Z}$ die Äquivalenzklassen von a bezüglich $\sim_n$. \\
Dabei gilt für $0 \leq a < n: [a]_n = \{x \in \mathbb{Z} | x \equiv a (mod n)\}$.

Für n = 8 gibt es nach Definition die Äquivalenzklassen $[0]_8,\cdots,[7]_8$. \\
Gemäß Beispiel 5.29 aus der Vorlesung lässt sich leicht folgern, dass die Menge der ganzen Zahlen $\mathbb{Z}$ sich in \textbf{8 Partitionen} bezüglich $\sim_8$ aufteilen lässt, sodass man schreiben kann: \\

$\mathbb{Z}_8 = \{[0]_8, [1]_8, [2]_8, [3]_8, [4]_8, [5]_8, [6]_8, [7]_8\}$ \\

Nach Def. 5.28 gilt damit: \\

$a \sim_n b \Leftrightarrow 8 | (a-b)$. \\

Das bedeutet, dass wenn man zwei Zahlen a und b aus der gleichen Äquivalenzklasse bezüglich $\sim_8$ subtrahiert, das Ergebnis durch 8 teilbar ist. Damit das Ergebnis der Subtraktion zweier Zahlen a und b \textbf{nicht} durch 8 teilbar ist, muss man diese also aus verschiedenen Äquivalenzklassen bezüglich $\sim_8$ wählen. Wählt man dagegen zwei beliebige Zahlen aus derselben Äquivalenzklasse, ist das Ergebnis der Subtraktion dieser beiden Zahlen immer durch 8 teilbar. \\

Oben haben wir bereits gezeigt, dass es genau n = 8 Äquivalenzklassen bezüglich $\sim_8$ für die Menge der ganzen Zahlen $\mathbb{Z}$ gibt. Würden wir also n = 8 natürliche Zahlen betrachten, so könnte man diese so wählen, dass sie alle genau in unterschiedlichen Äquivalenzklassen bezüglich $\sim_8$ liegen. \\
Wählen wir jedoch n+1 = 9 Zahlen für $n \in \mathbb{N}$, so müssen wir aus einer Partition, also einer Äquivalenzklasse bezüglich $\sim_8$, zwei Zahlen a und b auswählen. Für diese beiden Zahlen a,b gilt gemäß 5.28: $8 | (a-b)$.    $_\Box$


%Als Kongruenzgleichung:
%$a \equiv b (mod 8)$\\
%s.d. $a (mod 8) = b (mod 8)$\\ \\
%Unsere Zahlen $a,b$ müssen beim gleichen ggT den gleichen Rest lassen. Bei neun beliebigen natürlichen Zahlen muss es immer zwei geben, die die gleiche Restklasse haben.

\end{document}
